\documentclass[aspectratio=169,9pt]{beamer}

\input{includes}

\addtobeamertemplate{navigation symbols}{}{%
    \usebeamerfont{footline}%
    \usebeamercolor[fg]{footline}%
    \hspace{1em}%
    \insertframenumber/\inserttotalframenumber
}

\title{Réunion objects}
\author{Najda Villefranque, TROPICS}
\date{\today}

\begin{document}

\tikzstyle{truc}=[text width=\textwidth, below = of #1]
\tikzstyle{truc1} = [truc={#1}, yshift=1cm]
\tikzstyle{truc2} = [truc={#1}, yshift=.8cm]

\def\a{Quelques rappels sur l'outil}
\def\b{Tour de table rapide ``qui fait quoi"}
\def\c{Identification des questions de recherche sur l'outil (physique / info)}
\def\d{Réflexion stratégie de développement / maintenance / diffusion...}

\createFrame{5em}{Réunion discussions autour de l'outil \texttt{objects}}{
  \node[outer sep=0pt, below = of tit] (node) { \a };
  \node[outer sep=0pt, below = of node] (node){ \b };
  \node[outer sep=0pt, below = of node] (node){ \c };
  \node[outer sep=0pt, below = of node] (node){ \d };
}

\createFrame{5em}{\a}{
  \node[truc1={tit}] (node1) {
    Développement collaboratif sous git, hébergé sur gitlab
    (\href{gitlab.com/tropics/objects}{gitlab.com/tropics/objects})~\\
    \textcolor{gray}{Nécessité de formation à git ? Hébergement ailleurs, CNRM, autre ?}
  };
  \node[truc={node1}] (node2) {
    Structure : \texttt{src/ examples/ scripts/}~\\
    $\bullet$ \texttt{src/} contient les ``bibliothèques" == ``modules"~\\
    $\bullet$ \texttt{examples/} contient des petits scripts illustrant les
    différentes options, sert de doc... un peu en vrac~\\
    $\bullet$ \texttt{scripts/} contient les scripts complets des
    utilisateurs... pas très rempli
  };
  \node[truc={node2}] (node3) {
    Dans \texttt{src/}, deux ``modules" : \texttt{identification\_methods} et
    \texttt{characterization\_methods}~\\
    qui exposent les fonctions \texttt{identify} et \texttt{characterize}~\\
    $\bullet$ \texttt{identify} labellise les objets à partir d'un masque
    binaire dedans/dehors~\\
    $\bullet$ \texttt{characterize} réalise des diagnostics pour chaque objet à
    partir de fonctions ``diagnostic" + des automatiques
  };
  \node[truc={node3}] (node4) {
    Pas mal d'options, pas toujours faciles à utiliser, volonté de flexibilité
    et d'abstraction mais ajoute de la lourdeur.
  };
}

\createFrame{5em}{\b}{
  \node[truc={tit}] (node) {
    Identify / Characterize ?
  };
  \node[truc={node}] (node) {
    Identify : quels objets ? à partir de quelles données ? avec ou sans suivi temporel ? watershed ?~\\
  };
  \node[truc={node}] (node) {
    Characterize : quelles caractéristiques ?
  };
}

% tracker les objets dans les images sat
% à partir de la réflectance, Florence cherche le seuil pour identifier de manière fiable
% mais trop dur => filtrer (fourier) / moyenner 
% poches froides ; méthode de Nicolas ? Thibaut a fourni les scripts (on ne
% sait pas si Nico lui a filé ou pas) pour diagnostiquer gusts et hmix ;

% identify espace/temps sans watershed fait un seul gros objet
% identify espace/temps avec watershed mais a tendance à trop découper les objets
% identify indépendant à chaque pas de temps et recoller à la main => demande des choix "arbitraires"

\createFrame{5em}{\b}{
  \node[truc1={tit}, yshift=.4cm] (node) { \footnotesize
    Présents : Erwan Cornillaut, Fleur Couvreux, Florent Beucher, Philippe
    Peyrillé, Nathan Philippot, Mireille Tomasini, Najda Villefranque\par
  };

  \node[truc2={node}] (node) { \small
  Erwan 2020 en Stage Météo pluie Arome Sahel et Arpege NH~\\
  $\bullet$ Seuil sur la pluie trimm~\\
  $\bullet$ 1000x1000 Arome Sahel~\\
  $\bullet$ échéance par échéance pas de suivi temporel
  \par
  };

  \node[truc2={node}] (node) { \small
  Erwan 2021-23 Suivi des ondes d'Est africaines~\\
  $\bullet$ eau précipitables OLR tourbillons ERA interim et ERA 5 Sahel grand domaine~\\
  $\bullet$ avec suivi temporel géré par identify~\\
  $\bullet$ test watershed pour voir. Pas trop galère.~\\
  $\bullet$ durée de vie, centroïdes lieux de formation, génèse des ondes~\\
  $\bullet$ taille, intensité~\\
  $\bullet$ modif caracterize pour filtrer ~\\
  $\bullet$ tests de sensibilité au seuil de détection
  \par
  };

  \node[truc2={node}] (node) { \small
  Fleur PEB courants de densité ~\\
  $\bullet$ images SAR identifiées par ailleurs ~\\
  $\bullet$ identification des nuages dans images GOES pour faire le lien avec les poches froides~\\
  $\bullet$ avec watershed graine froide et enlevoppe moins froide sur la même variable
  \par
  };

  \node[truc2={node}] (node) { \small
  Fleur Aude suivi de la transition shallow - deep~\\
  $\bullet$ simulations MNH nuages ~\\
  $\bullet$ 4 types de nuages avec la fonction de tri de identify~\\
  $\bullet$ Caractérise la contrib au flux de chaque objet chaleur, humidité, qté mvmt
  \par
  };
}

\createFrame{5em}{\b (suite)}{
  \node[truc1={tit}] (node) { \small
  Florent Brient structures cohérentes dans les CL à partir de LES~\\
  $\bullet$ variables : traceurs + vitesses verticales~\\
  $\bullet$ thermiques / downdrafts / subsiding shells~\\
  $\bullet$ stats de contributions aux flux turbulent et de masse, tailles d'objets 
  };

  \node[truc2={node}] (node) { \small
  Nicolas Maury nuages suivis dans le temps sur LES~\\
  $\bullet$ pour guider plan de vol de drone échantillonnant des nuages~\\
  $\bullet$ fichiers trop lourds pour tracking temporel ~\\
  $\bullet$ a eu besoin de découper la séquence et de recoller
  };

  \node[truc2={node}] (node) { \small
  Fleur, Dominique, Charlotte, Antonin, Florent, Florence~\\
  $\bullet$ images satellites vis (réflectance) + IR (température de brillance)~\\
  $\bullet$ définition d'un seuil nuageux sur la réflectance galère~\\
  $\bullet$ organisation méso échelle diagnostics Iorg COP Romps...~\\
  };

  \node[truc2={node}] (node) { \small
  Catherine simuls Meso NH poches et nuages + tri des différents types de
  nuages shallow / congestus / deep
  };

  \node[truc2={node}] (node) { \small
  N Rochetin méthode robuste pour identifier les poches sur des grands domaines
  hétérogènes
  };

  \node[truc2={node}] (node) { \small
  Florent Beucher ~\\
  $\bullet$ a identifié les nuages bas dans AROME 2.5 avec et sans watershed ~\\
  $\bullet$ a codé un "filtrage" des objets avec double seuil sur le max de cf~\\
  $\bullet$ directement dans identify (?)
  };
}

\createFrame{5em}{\b (suite)}{
  \node[truc1={tit}] (node) { \small
  Florent Beucher poches froides dans AROME~\\
  $\bullet$ détection adaptée de la méthode de Nicolas R. ~\\
  $\bullet$ + décalage des objets à contre vent et recollage à la main~\\
  $\bullet$ lourd mais permet d'expliciter les splits and merge ~\\
  $\bullet$ a comparé différentes méthodes de détection des poches (méthode de
  NR, anomalie par rapport à une climato q25 de theta dans les gusts, anomalie
  par rapport à une moyenne glissante sur 6h)~\\
  $\bullet$  tri pour garder les cycles de vie complets (naissances et morts
  dans le domaine)
  };
 
  \node[truc2={node}] (node) { \small
  Philippe ne pratique pas encore mais via Erwan et intéresser pour s'y mettre~\\
  $\bullet$ tracking systèmes convectifs et attribuer à une onde dans des obs
  ERA et satellite~\\
  $\bullet$ avoir tout le cycle de vie de l'onde depuis la cyclogénèse jusqu'à
  la fin mais ils mergent~\\
  $\bullet$ avec Erwan et Romain, ont comparé différentes méthodes de tracking
  issus de la littérature se compare bien ~\\
  $\bullet$ difficile d'évaluer la sensibilité au seuil dans objects
  };

  \node[truc2={node}] (node) { \small
  Mireille n'utilise pas~\\
  $\bullet$ utilisait il y a 20 ans un algo pour la prévi immédiate de suivi
  des systèmes convectifs de Météo France (ISIS)~\\
  $\bullet$ code fermé, abandonné dans l'équipe~\\
  $\bullet$ Thomas et Rémi ont pris le relai avec TOOCAN, identification des
  systèmes pour AMMA ~\\
  $\bullet$ split and merge ISIS fonctionne mais fermé (MF)
  };
}

\createFrame{5em}{\b (suite)}{
  \node[truc2={tit}] (node) { \small
  Nathan, identification nuages pendant son stage, reparti du travail d'Aude~\\
  $\bullet$ identify/characterize pour chaque pas de temps d'une simul LES~\\
  $\bullet$ identify marche bien même sur grosses données 3D mais en 4D
  fichiers trop lourds~\\
  $\bullet$ du coup identify uniquement par pas de temps indépendants~\\
  $\bullet$ par contre besoin de modifier characterize ~\\
  $\bullet$ dans la version officielle, d'abord une boucle par objet~\\
  $\bullet$ récupérer les cellules concernées par l'objet avec np.where est
  super long~\\
  $\bullet$ Au lieu de ca, boucler sur les cellules et cumuler des variables
  "volume", "position" ... "RCT"...  quasi instantané~\\
  $\bullet$ Permet de paralléliser + précompiler le code~\\
  $\bullet$ Une fois les caractéristiques calculées à chaque pas de temps,
  suivi temporel à partir du barycentre + écart type des coordonnées de l'objet
  permet de définir un "rayon" : OK si objets à peu près circulaires.
  };

  \node[truc2={node}] (node) { \small
  Fleur avec Amanda pendant sa thèse + Chris Taylor~\\
  $\bullet$ identifier les lieux d'initiation des systèmes convectifs et en
  lien avec les hétérogénéités de surface~\\
  $\bullet$ Francina en visite pendant 1 an~\\
  $\bullet$ étudiant a recodé le système d'analyse des images sats, avec
  watershed pour remonter de la phase intense à la génèse ~\\
  $\bullet$ proposition d'un stage pour croiser les données insitu des sites
  ARM tropicaux vs. images sat + tracking pour avoir une vue plus détaillée du
  nuage
  };
}

\createFrame{5em}{\b (suite)}{
  \node[truc2={tit}] (node) { \small
  Najda pendant sa thèse et après ~\\
  $\bullet$ identification et caractérisation de cumulus de LES~\\
  $\bullet$ très simple, sans suivi temporel ni watershed, objectif stats sur
  les populations de cumulus distribs de taille... ~\\
  $\bullet$ + calculer les paramètres "radiatifs" à fournir en entrée d'ecRad
  (hétérogénéité horizontale, taille de nuages sous hypothèse elipse)
  };

  \node[truc2={node}] (node) { \small
  Najda avec Lamine (doctorant LMD encadré par Fred Hourdin et JY Grandpeix)~\\
  $\bullet$ identification et suivi de poches froides sur 10 pas de temps d'une
  simul fournie par Catherine~\\
  $\bullet$ test de différentes méthodes avec/sans watershed et sensibilité aux
  seuils + critères plus ou moins sophistiqués avec/sans gust, + shift des
  champs à contre vent avant d'appeler identify
  };

  \node[truc2={node}] (node) { \small
  Cloé doctorante encadrée par Clotilde Augros~\\
  $\bullet$ identification de cellules orageuses à risque de grêle~\\
  $\bullet$ à partir de données radar = colonnes de ZdR toutes les 5min~\\
  $\bullet$ petits objets se déplacant + vite que la fréquence des mesures...
  };
}

\createFrame{5em}{\c}{
  \node[truc1={tit}] (node) {
    Complété à partir des discussions du tour de table...
  };
  \node[truc={node}] (node) {
    \textbf{Questions physiques : difficulté de définir certains objets ? certaines caractéristiques ?~\\}
    $\bullet$ Sensibilités aux seuils automatisée / en option + quelle métrique / diagnostic~\\
    $\bullet$ Suivi temporel merge/split~\\
    $\bullet$ Suivi temporel quand les objets sont trop petits par rapport à la vitesse~\\
    $\bullet$ Détection d'objets à partir de variables bruitées : filtre Transformée de Fourier~\\
    $\bullet$ Comment combiner différents objets onde/système, poche
    froide/gust, recouvrement de zones couvertes... ~\\ };

  \node[truc={node}] (node) {
    \textbf{Questions informatiques : gros fichiers ? temps de calcul ? parallélisation, alléger les fichiers de sortie ?~\\}
    $\bullet$ Identify espace/temps sur toute une simul LES impossible pour l'instant~\\
    $\bullet$ Pertinence des entrées / sorties netCDF ? numpy vs xarray ? numpy
    array compressé ?~\\
    $\bullet$ Parallélisation avec numba embarqué avec numpy + compilation si
    c'est que du numpy~\\
    $\bullet$ Réécriture totale de characterize à partir des travaux de Nathan,
    + en option sauver les listes de variables par objet pour en faire des
    stats + complètes ~\\
  };
}

\createFrame{5em}{\d}{
  \node[truc2={tit}] (node) {
    Quelles règles / procédures pour le développements des ``modules" ?~\\
    Besoin de pouvoir explorer sans casser... besoin de tests unitaires ?~\\
    Relecture de code par d'autres que ceux qui ont codé ?~\\
    \textcolor{rouge}{$\Rightarrow$ BENCHMARK intégré à l'outil}
  };
  \node[truc={node}] (node) {
    Comment se sentir à l'aise pour développer l'outil ?~\\
    Mettre en commun ses propres fonctions masques ou caractéristiques ?~\\
    Peur de git vs peur de partager ses développements car pas assez ``bien" ?
  };
  \node[truc={node}] (node) {
    Communauté autour de ces outils ? Une réunion annuelle ?~\\
    $\Rightarrow$ Mailing list pour publier les modifs qui cassent la rétrocompatibilité ou autre truc grave~\\
    $\Rightarrow$ + slack pour discuter, un canal modifs, un canal problèmes besoins questions~\\
    $\Rightarrow$ coding sprint une journée tous les ans, réfléchir aux nouveaux développements, coder / tester, nettoyer...~\\
    $\Rightarrow$ + une journée annuelle d'utilisateurs avec 3 slides pour montrer ce qui se fait avec l'outil~\\
    $\Rightarrow$ Formation ? Dans le cadre des journées TRACCS / DEPHY ?
  };
}

\end{document}
